公司新丁粗口橫飛 人力顧問︰或影響仕途

【晴報專訊】常講粗言穢語，難免顯得市井。若在辦公室口沫橫飛，更是下下之策。有打工仔反映，公司新人常講粗口，即使是年輕女性亦照講，質疑粗口是否已成為「新世代語言」。有人力資源顧問指，部分人覺得講粗口「過癮」，但未意識到或影響仕途。有打工仔在討論區反映，公司新人常講粗口，事無大小都加入粗口用字，質疑粗口已成為「新一代語言」。帖文指︰「公司啲妹妹仔返工，三句唔埋兩句就有粗口，她講得太順口，完全不當一回事，是否新一代都這樣？」

有網友認同，年輕人普遍將粗口當成口頭襌，「曾見有女生打扮斯文，但一開口就是粗口。」有網民指，曾見學生在巴士上講粗口，好言相勸對方「着住校服咪講啦」，但學生竟反駁「老師都講，為何我不能講。」朋輩對談 慣用粗口宣洩青協青年就業網絡單位主任張志偉指，不少年輕人與朋輩對談時，常用粗口宣洩情緒，「一般社交場合，和同事一齊食飯閒聊時都會講，但在正式場合，如開會或見客時都講就較少見。」他指，講粗口容易令人覺得有失分寸和欠禮貌，甚至影響上司及同事的觀感，雖然未必直接影響升遷，但仍會留下壞印象。盈力僱員服務顧問首席顧問孫立民指，近年粗口文化普及，尤其是文字上的使用相當廣泛︰「很多KOL愛用廣東話拍片入文，當中夾雜不少粗口的諧音，或以英文代替，甚至直接打出粗口字。受眾中不少女性亦有樣學樣。」或令人覺得情緒管理有問題孫補充，以男性主導的行業，講粗口的文化更深，「例如地產、建築、行銷行業等，從業員較常以粗口責備同事或下屬不夠搏命；近年在職場講粗口的年輕女性也有增加，但未至於相當普遍。」他指，有個案是上司以粗口辱罵員工後，員工有感受辱，憤而離職。「如果常講粗口，對日後晉升都幾有影響，重點不在於講粗口市井，而是令人感到當事人的情緒管理有問題，難當重任。」

編輯：黎家榮美術：熊偉然

啲女係講得多咗

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

返工講粗口記缺點？